# Классификатор
Обучен с помощью Google Colaboratory (kashgari_classification_final.ipynb в репозитории bitbacket master) на новостных данных газеты Фонтанка и данных по мошенническим преступлениям из РБК, всего 37884 статьи.
Точность на тренировочной выборке 0.9717
Точность на валидационной выборке 0.9866

# NER (выделение сущностей)
Реализовано с помощью библиотеки deeppavlov
Применена предобученная Hybrid Bi-LSTM+CRF сеть на основе решения DeepPavlov (https://arxiv.org/pdf/1709.09686.pdf)
F1 мера для датасетов Persons-1000, FactRuEval 2016 равна соответственно 99.26,  82.10

# NER QA (ответы на вопросы "преступник, жертва, место, время")
* ограничение на кол-во входных слов 500шт. Связяно со встроенным ограничением используемой библиотеки.

# Алгоритм работы с разработанной системой
Запуск сервиса на сервере AITEK (VPN: @bst-nlp.csi-group.local):
systemctl start flask

Посмотреть логи можно командой:
journalctl -u flask -r

Классификатор ждет команды по адресу:	http://127.0.0.1:5000/classifier

NER по адресу: 					http://127.0.0.1:5000/ner

NER QA по адресу: 					http://127.0.0.1:5000/ner_qa


Пример команд curl:
*классификатор*
curl --header "Content-Type: application/json" \
 --request POST \
 --data '{"text":"С 1 января 2016 года в Северной столице выросли цены на", "entity_names":"[января, года]","title":"Заголовок" }' http://127.0.0.1:5000/predict

Все поля (text, entity_names, title) - обязательные. При подаче запроса через curl в тексте не должно быть переносов строк.

Если в entity_names нет слова, находящегося в text, то ответ: Irrelevant

Если в entity_names есть слова, находящегося в text, то включается классификатор по text и выдает ответ: Fin Crime или Neutral (если определенный класс текста не равен ‘Fin Crime’)

Если нет полей или формат полей не верный, выдается сообщение типа: 

Status code 400

{'Error': 'Missing Field: text', 'success': False}

Пример ответа, когда в запросе нет ошибок

status code: 200

{"class":"Neutral","entity_names":["[января"," года]"],"success":true

*NER (выделение сущностей)*
curl --header "Content-Type: application/json" --request POST  --data '{"text":"С 1 января 2016 года в Северной столице выросли цены на" }' http://127.0.0.1:5000/ner

Поле (text) - обязательное. При подаче запроса через curl в тексте не должно быть переносов строк.

*NER QA (Ответы на вопросы по новости)*

curl --header "Content-Type: application/json" --request POST  --data '{"text":"Воронежские полицейские возбудили уголовное дело в отношении руководителя воронежского филиала одного из федеральных госпредприятий . Об этом сообщила пресс-служба ГУ МВД по Воронежской области без указания имени подозреваемого . По сведениям РБК-Черноземье , речь идет о бывшем руководителе воронежского филиала Почта России Юрии Бесхмельницыне."}' http://127.0.0.1:5000/ner_qa

Поле (text) - обязательное. При подаче запроса через curl в тексте не должно быть переносов строк.


# Работы на сервере
На сервере AITEK (VPN: @bst-nlp.csi-group.local) проведены следующие работы:

* Установлен Python 3.6
* Установлены необходимые библиотеки (tensorflow, tensorflow-gpu, flask, deeppavlov, kashgari, numpy, pandas и прочие)
* Создан пользователь nlpclassifier и группа nlpclassifier с паролем «q»
* Создан system unit “flask” в /etc/system/system
* Разработанные исполняемые файлы и предобученные алгоритмы перемещены в /opt/aitek/classifier/
* Запущен созданный сервис flask, запускающий по адресу 127.0.0.1:5000/ классификатор, NER, NER QA